    Подойдите к выбору DNS с осторожностью: не все сторонние поставщики обязательно будут лучше, чем DNS-серверы вашего
провайдера. Чтобы помочь вам с выбором, в данной подборке мы собрали 8 лучших бесплатных DNS-серверов.
    Cisco Umbrella (OpenDNS)
208.*.*.222 208.*.*.220
    Служба OpenDNS была запущена в 2005 году, и в последствии приобретена компанией Cisco, а сейчас является одним из
самых известных имен среди общедоступных DNS.
    Cloudflare
1.*.*.1 1.*.*.1
    Компания Cloudflare, известная благодаря своей сети доставки контента, расширила диапазон своих услуг и запустила
общедоступную службу DNS под названием 1.*.*.1.
    На веб-сайте 1.*.*.1 собраны инструкции по настройке сервиса на устройствах Windows, Mac, Android, iOS, Linux и на
маршрутизаторах. Руководства носят общий характер: например, вы получаете один набор инструкций для всех версий Windows.
В таком подходе есть некоторые плюсы, ведь пользователь без особых сложностей сможет выяснить, где настраиваются серверы
DNS в его системе. Мобильные пользователи могут использовать приложение WARP, который защищает весь интернет-трафик
телефона.
    Продукт не предлагает блокировку рекламы и не пытается отслеживать ваши запросы. Однако, Cloudflare ввел фильтрацию
вредоносного ПО – серверы 1.*.*.2/1.*.*.2 – и блокировку контента для взрослых – серверы 1.*.*.3/1.*.*.3.
    Если вы столкнулись с проблемами, то можете обратиться на форум сообщества, задать вопросы или посмотреть уже
решенными форумчанами проблемы.
    Google Public DNS
8.*.*.8 8.*.*.4
    Сайт поддержки Google Public DNS предлагает только самые базовые рекомендации, ориентированные на опытных
пользователей и предупреждает, что изменения должны вносить только те пользователи, которые умеют настраивать
операционную систему. Вы всегда можете обратиться к инструкциями от другого сервиса, например OpenDNS, не забывая
заменить IP-адреса DNS-серверов на Google: 8.*.*.8 и 8.*.*.4.
    Comodo Secure DNS
8.*.*.26 8.*.*.20
    Quad9 DNS
9.*.*.9 149.*.*.112
    Adguard DNS
94.*.*.14 94.*.*.15
Прежде всего, вас нужно узнать основной и вспомогательный DNS-серверы. Обычно они отображаются на официальном сайте.
Например, Quad9 DNS использует серверы 9.*.*.9 и 149.*.*.112.
